【中港老夫少妻悲劇】內地惡妻嫌搵得少斬老公 傷者剖白：我哋已分床6年

中港婚姻，可能文化差異，又或年齡相距，總有很多矛盾衝突.......
上月中，何文田愛民邨發生一宗妻子斬夫案。這對夫妻，就是中港男女的結合。
據悉，60歲丈夫因為不滿年輕18年的第3任妻子，沒有收拾衣物，內地妻因而情緒激動，竟以生果刀及菜刀襲擊丈夫，案件日前審結，妻子被告獲控方准以簽保守行為18個月。
記者早前探訪傷者梁永賢，他與前妻所生的兒子、被告、及被告所生的一對孖女，5人同住四百餘呎單位。梁坦言夫妻關係已名存實亡，雙方沒有溝通，分床睡已6年，他慨嘆「唔知點生活落去」。
兩人於2002年在內地結婚，太太3年後獲批單程證來港團聚，二人育有一對17歲大孖女，現就讀中五。據知，妻子蒲淑容(42歲)經常埋怨「無畀家用」，要她在酒樓做侍應幫補家計。梁反駁說：「家裡開支全由我支付，租金、水電費、女兒電話費及供書教學均由我負責，她自己賺錢自己花，仲唔滿足，仲要我畀錢佢？！」
他說自己沒有變，為家庭默默付出，反指妻子「佢有男友都唔出奇」。
2月19日晚上，因為洗衣服引發爭執，家事最終鬧上法院，主任裁判官直言，被告的丈夫為家人而不追究，語重心長向梁妻說：「你唔再愛佢唔緊要，你唔好蝦佢，起碼佢畀你嚟到香港，揾到更好的未來。」
「佢一直唔會幫我洗衫，由我自行清洗，衣服擺咗幾日仍無處理，擺埋一堆，我只係責備她幾句，佢就發脾氣，拿生果刀向我胸口打了幾次。」梁右手、肩及腳部中刀，負傷跑出屋外求救。
梁原籍廣州，40多年前來港，現時以賣衫維生，他曾經歷過3段婚姻，與首任港人妻子育有一對子女，現已30多歲，雙方因性格不合而分開；第2任妻子來自廣州，結婚十年後，妻子來港團聚一個月後竟然離家出走，杳無音訊，他只得返回廣州辦理離婚手續，提及前妻，他語帶無奈地說：「我做人好實際，從來無扮有錢人，充大頭鬼，唔似啲人返大陸就帆船充炮艇，氹人嚟香港先知要瞓板間房。」他居於愛民邨30多年，強調無做錯事，反指女方可能另有目的，「佢一定有動機，我就無，佢覺得唔啱心水就離開，可能目的為了來香港，又或者揾到一個更好。」
對於這次案件，梁坦言已經原諒妻子，梁妻亦向酒樓請假休息一個月，回鄉休息，好讓雙方冷靜一番。

一個阿叔就帶咗兩個大陸人嚟香港加生多兩件，香港有咩理由唔死丫

專登搞壇野出黎，特快分多間公屋就真

離婚再帶舊相好同舊相好一家

你條賤種引蝗禍港,
死D死撚左佢

起碼佢畀你嚟到香港，揾到更好的未來

一句點出班蝗點解會肯"屈就"自己同班香港阿伯結婚, 係班阿伯仲戇鳩鳩以為幾廿勾仲會有後生女同自己玩真愛, 娶成班蝗禍港

死廢老

x2

第2任妻子來自廣州，結婚十年後，妻子來港團聚一個月後竟然離家出走，杳無音訊，他只得返回廣州辦理離婚手續

奶完野仲娶大陸女人。笨 到呢

早死早著

又係啲死老野

一啲都唔悲，自作孽不可活

屌你老母死老野又帶d 賤種黎香港

有請小鳳姐

根本係貪你有錢先至同你一齊咋嘛，你估貪你夠老咩？